% Pacotes necessários: pdflatex abntex
% Compilação: pdflatex trabalho.tex

\documentclass[
    font=plain,chapter=TITLE,section=Title,
    espaco=duplo,tocpage=plain,appendix=Name,
    floatnumber=continuous]{abnt}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{abnt-ufpr}
\usepackage[alf]{abntcite}

\autor{
    Egon Lenz (GRR GRR20071495) \\ 
    Vinicius Massuchetto (GRR20063784)}

\titulo{Trabalho de Engenharia de Software \\
    Questionário de Projeto de Software}

\orientador{Leticia Mara Peres}
\comentario{Trabalho apresentado na disciplina de Engenharia de Software do
    curso de Bacharelado em Ciência da Computação da Universidade Federal do
    Paraná.}

\instituicao{Universidade Federal do Paraná}
\local{Curitiba}
\data{2011}

\begin{document}

    \capa
    \folhaderosto

    \section*{Questionário de Projeto de Software}

    \textbf{1) O que é Projeto de Software?}

    Projeto de Sofware é um processo iterativo por meio do qual os requisitos
    são traduzidos em um “documento” para  construção de software. O projeto é
    representado em um nível alto de abstração, nível que pode ser diretamente
    relacionado ao objeto especifico do sistema e a requisitos mais detalhados
    de dados, funcionais e comportamentais.

    \textbf{2) Quais as atividades de Projeto de Software?}

    As atividades de Projeto de Software são: comunicação, que envolve a
    iniciação do projeto e levantamento de requisitos; planejamento, que envolve
    estimativas, cronogramação e monitoração; modelagem, que envolve análise e
    projeto; construção, que envolve as atividades de codificação e teste; e
    implantação, envolvendo as atividades de entrega, manutenção e feedback.

    \textbf{3) Quem participa das atividades do Projeto de Software?}

    Quem participa das atividades do Projeto de Software são engenheiros de
    software e seus gerentes que adaptam um modelo de processo prescritivo a
    suas necessidades e depois o seguem. Além disso, o pessoal que solicitou o
    software tem um papel a desenvolver à medida  que o modelo de processo é
    seguido.

    \textbf{4) Quando se realizam as atividades do Projeto de Software?}

    As atividades relacionadas ao projeto de software dão-se em uma intersecção
    das fases de análise de requisitos para a fase de codificação durante o
    processo de desenvolvimento do software. Uma vez que existe o entendimento
    dos requisitos, então é possível propor um modelo de codificação que
    adeque-se às tecnologias escolhidas, fazendo uso de suas qualidades e
    procurando contornando suas limitações.

    \textbf{5) Quais são as metodologias de programação disponíveis para a
    construção de software?}

    As atividades distribuem-se segundo o modelo que está sendo seguido. Os
    principais são:

    \begin{itemize}

    \item{Incremental, que combina elementos lineares com a ideia de iteração,
        em que uma etapa é feita após a outra, e ao final da passagem entre
        todaa as etapas retorna-se para a primeira, em uma nova iteração.}
            
    \item{Em espiral, que também trabalha com ciclos incrementais mas com a
        ideia do desenvolvimento ágil e de apresentação de um produto mais
        completo a cada incremento, sendo as divisões do espiral representantes
        de cada etapa.}
            
    \item{Concorrente possui a ideia de representação das atividades mediante
        estados, sendo que um dependente do outro, e que também há a
        possibilidade de concomitância de estados, o que significa que
        atividades podem ocorrer em paralelo no fluxo de transições.}
    
    \end{itemize}

    \textbf{6) Como se escolhe a metodologia de programação a ser adotada?}

    Uma análise de pessoal, requisitos e tecnologia deve ser feita para definir
    qual programação serve melhor a um dado projeto. O modelo incremental é útil
    quando há menos pessoal disponível nas fases iniciais do projeto, o em
    espiral é mais realista em relação a grandes projetos, já o concorrente é
    bem adaptável para qualquer projeto, em especial para aplicações específicas
    do tipo cliente/servidor.

\end{document}
